Libre10 web toolの使い方
========================

.. contents::

アクセス
-------------------
    インストールした端末から、http://localhost/libre10/ もしくは http://localhost:8008/ にアクセスします。
    .. warning::
        Libre10 version 1.5からは以前のport 8000から8008へ変更になりました。
ログイン
-------------------


ユーザーの追加
**************
    .. image:: ./img/libre10-login-signin.jpg
        :width: 30%
    .. image:: ./img/libre10-login-signup.jpg
        :width: 30%
    .. warning::
        初回は自動でユーザー登録画面に移動しますが、何らかの要因でうまく動かない場合 *>>Sign up(Log-out)* ボタンを押してください。

    一番上の欄に登録ユーザー名を、下の二つの欄にパスワードを入力し、 *>>Sign in* を押します。
    するとログイン画面へ移行するので、先ほど入力したユーザ名、パスワードを入力してください。

検索画面
--------

検索画面
*********

    .. image:: ./img/libre10-top.jpg
        :width: 50%

    1. 検索文字列入力
    2. Libre10内の検索
    3. Googleで検索
    4. 管理画面(manager)へ
    5. ヘルプ
    6. ログアウト
    7. ジャンル設定部

検索結果
********

    .. image:: ./img/libre10-top-2.jpg
        :width: 50%

    1. 本タイトル
    2. 検索数
    3. 最上部へ移動
    4. 該当ページを見る
    5. 本タイトル

観閲画面
---------

    .. toctree::

機能一覧
********
    .. image:: ./img/libre10-view.jpg
        :width: 50%

    1. Libre10検索画面へ
    2. 前のページへ
    3. 前の検索結果へ
    4. ページ移動
    5. 指定ページへ移動
    6. ページ番号(ページ番号の差分が設定されている場合は書籍内ページも表示されます)
    7. 書籍タイトル
    8. ヘルプ
    9. PDF設定画面へ
    10. 次の検索結果へ
    11. なし
    12. 次のページへ
    13. 画面解像度設定(ページダウンロード速度の変更)
    14. 検索文字列強調のon/off

キーボードショートカット
************************

キーバインド
############
    .. image:: ./img/key-all.png
        :width: 50%
    キーバインドは3つのスタイルを設定しています。
    WASDを使うFPS的なモード, hjklを使うVim likeなモード, 矢印キーを使ったモードです

詳細
#####

    #. 前/次のページへ

        .. image:: ./img/key-navigation.png
            :width: 50%
    #. 前/次の検索結果へ

        .. image:: ./img/key-result-navigation.png
            :width: 50%

    #. ページ拡大/縮小(2ページ表示の場合のみ)

        .. image:: ./img/key-page-size.png
            :width: 50%

    #. Vim用数字キー
        多くのコマンドはViで使われるように数字入力後にコマンドキーを入力することで、入力数字回コマンドを繰り返すことが出来ます。
        例えば 240と入力した後に *Gキー* を入力すると、240ページへ移動します。

設定画面
--------

    .. image:: ./img/libre10-manager.jpg
        :width: 50%
    設定画面ではPDFの取り扱いや、ジャンルの設定、ユーザの管理、PDFのアップロード、インデックスのアップデートが行えます。

    1. PDF List
        検索可能なPDFファイルの一覧です。Genre formに設定したいジャンルを入力、横の+ボタンを押す、もしくは複数のGenre formに入力後最上段の *+ALL+* を押すとジャンルを設定できます。
        SpD/index内のSETボタンで各pdfの目次ページやPDFページと書籍ページのページ番号のずれ等を設定できます。
    2. Genre List
        設定済みジャンルの一覧を表示します。
    3. User List
        ユーザを管理します。新規ユーザをログイン可能にするためには、ログイン可能なユーザでログインし、該当ユーザを *Authorize* する必要があります。
    4. Uploader
        pdfファイルをアップロードします。
    5. Status/Backup
        solrや本体のdbのバージョンが低い場合はここからデータを消去することが出来ます。
        本関係のデータベース(ジャンルなど)をバックアップ/リストアする場合もこちらです。

        .. warning::
            Web上からのインデックスは現在Docker/Debianのみが対応しています。他のプラットフォームではコンソール上から *libre10 import* を実行する必要があります。